[JS3741] 埋土機械工程 乞食區

係睇依篇文之前，奉勸準備選讀埋土機械工程嘅各位，停一停，諗一諗，有得揀其他U就其他U，有得揀其他科就揀其他，唔好晒咗依四年，唔好睇工程fg出嚟好似收入唔錯，當水泡就揀工程，啲奶假嘅，sciense都只係晒銀，工程晒完銀之後仲晒埋四年精力，真係想揀工程嘅都唔好揀機械，香港冇機械工程，你讀完都係走去做bs(但其實讀嘅嘢大部份同bs唔太相關)，真係好想係香港讀機械工程，記得唔好揀埋土，有HKU，UST，CU，CITY揀。不過都係個句，香港工程係個笑話。

埋土！ 機程！

同上年一樣，埋土機械工程第一年基本本上都係讀工程仔會讀嘅科，基本上就唔使點讀。第二年就會有翻啲相關科，之後就會再分major，分別係機械工程同產品分析及工程設計，想對多啲數嘅就揀機械工程，想學少少design同marketing就揀後者，反正都係屎，揀邊篤其實就冇咩所謂。揀機械工程的話讀完year3後就有得揀唔同electives，主要分為aerospace engineering, design and automation, environmental and energy engineering三個範疇，亂揀都無問題，咩都試吓，不過衰啲講就咩都唔專，AE同BSE等其他科更實用，出嚟做嘢做翻同ME相關嘅科平均18k-19k（唔好同我講poly份report話17k，搵11k－12k個啲份工完全唔使degree）就算同其他工程fg（ee19k cs 20k bse 21k）比，其實都算幾低。

題外話，如果淨係想要個degree張cert就唔好揀ME，其他非工程科會更好，成績好好的話其實揀咩都依然會好好，不過揀前都請三思。

ME已沒落，揀咗更墮落。

機械工程悔終生 CS CIVIL更稱心。

祝各位揀到自己想揀嘅科。

有咩同ME相關嘅問題隨便問，盡答。

ME多女嗎？

大致同意
不過讀ME都唔好讀AE
Grad左連BS都做唔到
鐘意飛機讀mech揀飛機elective好過

同其他工程比就一般啦，未去到和尚寺咁，但比例都係好差。

AE又多女，四年全面認識航空工業，仲要學校幫你哋鋪晒路。

EE笑左

香港工程係個笑話

有冇人會去今年ocamp

依家簡工程應該選咩好
同埋邊間好啲

CS, EE,可以唔係香港讀就盡量去其他地方讀，無得揀就揀hku

準hku mech仔留名

why
雖然係hku但點解揀Mech，揀到mech個gpa都應該夠揀EEE

無興趣

俾你喺u玩完三年出黎都唔係做翻mech嘢

準備做隻bs狗

極限自殺

鞋

你又唔到係讀大電

科大ME仔路過
好同意上面嘅講法

你又唔係讀大電

Mechanical 再沖BSE we trust

有得揀都唔好讀ME
人工低 出黎難搵工
如果做bs同無讀過書一樣

利申: 過來人

點解hku 要cut bse

雖然cut咗個stream，但唔影響搵bs嘅工，一個hku仔，一個埋土仔，你話揀邊個先。

Bs>me

係香港真係無錯

求mech轉行做bs嘅攻略

有mech個degree就可以去做，差在邊個位起步

巴打都諗住做bs?

你廢入唔到GE/ALSTOM/CLP/HKE/MTR啫

其實呢啲公司，hku仔去apply會唔會真係比ust,poly,city有優勢

我見hku mech嘅graduate都唔係特別有優勢，相比起civil同EEE

以我知HKU>UST=HKCU>POLY

其他就未見過

埋大Mech仔留名

讀完四年

啲朋友問讀左啲咩

答唔到佢地

剩係一味操paper
同埋避開啲伏prof.

然後technical 野極少

明明有個IC

巴打打少啲機可能會學到下嘢

有興趣知多啲伏prof

我唔覺得自己打機多

我呢兩年 我Week 3/4都開始Keep住追notes

如果話要每日拎8個鐘溫 我唔係

但每星期都會追住所有notes+tutorial就一定有

4年得果兩個Project 真係落手落腳

望住果兩個Project既grade
落手落腳 我做得好過9成人

伏Prof. 其實都係得elective/FYP先避到唧

同埋AMA盡快讀哂佢

AMA只會愈黎愈難

今年hku mech grad
fyp朋友second hon兩個都失緊業

bs不了

自己睇睇人面各間u嘅人數

咁勤力
但你擺咗幾多時間唔等於會得到更高嘅grade

低過20k唔做定唔做bs

完全無興趣，掂機嘅機會都無

個Grade都唔錯既...

只係yr1果陣上莊爛左

拉唔返

但讀完BS 變相就只能做返BS, BS 學的數好簡單, 好少calculus, 對日後想讀PHD/mphil, 又或者master 想轉field讀econ/finance 科就幫助唔大.......(始終數底無stat/math 人咁好)

呢D 公司夾埋請的人好少......你預同考政府工一樣咁鬼難......

真係關上莊事？

ok我蠢

讀完個mphil真係對你喺香港搵工有幫助咩？你話準備移民去第二到做就話啫。橫掂都係想揾工，不如直接揀bs

唔係咁嘅意思

大家記得改jupas，唔好放埋土機程啊

同意樓豬

機械工程，自毀前程

正確態度

讀mech唔做bs仲有咩出路
而家做緊做到心灰意冷

做廠，行船，有master去外國做，除咗香港周圍都請緊人，衰啲講去大陸做都講緊19k加n個月bonus

諗住如果畢業搵唔到工，就直接讀bse master算

咁不如依家轉科啦

岩呀， 我mech grad. 出面做左幾年入左政府做ame, 應該頂多5,6 年就有60k月薪(政府機械工程師)

少數成功例子
加油ching，但入政府做應該仲悶

巴打背景係點? 想知詳情

做船廠, turbojet, 宏德呢D 大公司咪有機會去返client 做真mechan 野 lol

做manufacturing考唔考到牌

考到 hkie MIE

理論上揀啱elective可以考到
ACE Aircraft
BSS Building Services
ENV Environmental
MCL Mechanical
MIE Manufacturing & industrial
MNA Marine & Naval Architecture
GAS Gas
另外dept 好似想搞埋CAI

嘩，cai都畀poly me玩埋

hku mech好似無MNA牌考

我都唔知點解有MNA
明明maritime engineering已經係陳年遺物
但hku energy

hku 有energy

香港都無咩公司開energy scheme

有MCL同BSS已經夠

poly ME算好，ust先gg
利申ust grad

ust個名已經贏咗啦

贏條毛，睇下個就業report 就知

巴打有無ust mech report睇吓

冇，畢左業無得睇番，聽人講

Vtc係咪年年都有兩輪收生架？

唔明

即係第二輪收生

唔清楚
驚入唔到u就報住先啦，留位費都唔係太貴啫

有無ching知8月vtc係咪仲有第二次收生

啱啱上網睇八月好似係派offer，但應該會有掛，如果你appeal dse的話

改jupas排位前記得三思啊

最後忠告 三思而行

明明average都有17.6 k 都唔算好伏啦

又睇錢
有me個分你唔去揀nursing有成30k

Poly個報告夠話chemm tech 有16k啦，荒唔係有人考到黑警拉高左咩

讀me 不如讀大電

啱啊
又少啲競爭，人工又好啲，又唔使自己揀科，一條龍服務畢業就19k
不過都係個句，有得揀咪讀工程，無得揀都咪讀工程

唔好揀錯啊

幫你推吓

我都係唔想有人揀錯路，完咗jupas就會停

係唔係好難讀？

睇自己，hea有hea讀，可以好難，可以好易，但就點都要嗮時間

ching 唔係讀完咩

準備入

邊間

巴打做咩咁睇唔開

IVE仔收到polyu mech offer

冇得揀

做咩咁睇唔開啊

Polyu EE會唔會收me仔？

唔太會

巴打grad咗之後有咩打算?

睇睇依2年搵唔搵到錢，搵到就繼續讀，搵唔到就做嘢

咩gpa

ME真係大伏黎

3.5x

做bs定其他?

唔做bs

雖然最後可能都係死死氣咁走去做bs

衰到你
叫人揀city都有嘅

北上有無得諗

北上做廠
不過無人知過幾年咩景況

想幫人都俾人話害人
大家出黎都係乞，city個名點都靚啲啦

日行一善

機械工程

有問必答

讀ME,好彩做左幾年入得返AA, 雖然都係悶同學唔到野, 係勝在夠穩定同多works

ME真係.....

Cu點差都好過poly

Cu 點會差過poly啊

Thei bs 定poly ME😂

Thei

你準備讀完就搵工就一定thei bs

巴打
AA嘅career path係點? Grad e易唔易入?
考牌難唔難

同行 我而家都做緊新渡輪 遲下諗住入海事處 岩岩hku grad

新渡輪做咩
入海事處都唔錯

除佐管自己船隊 維修 改裝 保養 仲會接contract 做出面既野 let say 海事處既contract 好似水警 消防 入境 海關既船個炸engine 野

聽落好似唔錯

今年18分入唔入到

入海事處會係做乜位？

18分cu ust都入到，你話呢

Mech其實算係咁
唔做bs 有飛機 船 車 發電廠 煤氣
其他engine都冇咁多範數

同埋搵工黎講
Ust同poly差唔多
仲要poly可以行多幾個scheme
當然clients一定係hku玩晒

咁hku唔做client，仲有無優勢

Hku多數英文叻d
英文叻優勢緊係大

飛機維修 船維修 車維修 發電廠請hku 煤氣請hku

個名本身就係一個優勢

poly多d咩scheme ?

Clp towngas今年都請左兩個

睇hkie啦

hkie 行scheme

ching 搵到工未

搵到了

巴打做邊範

驗船督察 升盡就80k 唔望再升上去高級或者總督察
驗船官要起出面行過船同有造船degree 又係成十萬一個月 但要求高好多

我聽我上面講 都話一黎就shortlist哂 hku 最尾4個hku揀

巴打
有無話要幾多gpa

各位巴打 小弟黎緊讀Ive Me 想知如果最後升唔番U 咁畢左業有冇得做番相關工？同出邊公司會唔會請Ive仔？

辣殺bs

內部野唔知
淨係知今年有人入到clp towngas AA emsd
咁當然係好sharp先得

Ive完全唔需要擔心搵唔到工

咁如果升到U 邊間local U嘅Me好？除左KongU

除左poly

KongU有咩唔好?

唔係唔好 係以我英文水平未足以入KongU 我覺得 所以想問下其他U係點

係 就係我識個炸人入佐去emsd town gas aa clp
淨係emsd我都知有4個hku
好似total 請佐7個定咩

冇 😂

開左學睇下岩唔岩讀先啦
Engine唔係個個讀得黎

英文唔好就諗吓點提升，2年時間都可以進步唔少

好似就黎可以行scheme，fg就先上船環遊世界

巴打 想問下點解你話ive一定搵到工？相反我見到上邊班U grad都搵唔到工？

因為ive呀sir會搵埋份工俾你
青大係咁 其他唔知

青大好似都會

輕輕一推

thz

有冇諗住去其他亞洲地區發展?

我想問物理好係咪對讀機械工程有著數 我翻睇啲Past paper真係條條都好好玩咁, 我想Minor左佢

巴打本身咩u咩major?

hku civil, 我係為左前景先揀civil 但如果搵唔到工我就會起mech方面讀上去

你都係HKU mech 比啲意見

civil minor mech
CS minor mech 就話啫
如果civil係香港搵唔到工，mech更加搵唔到

亞洲應該無啦 除咗大陸日本新加坡，其他地方啲人工都唔太高，當然計翻當地水平都算唔錯

其實只係我興趣, 我讀上去意思係做research phd 個啲
CS都有諗過, 但我睇到啲考試卷就知自己無可能識做

鍾意咪去馬囉，讀大學就係咁先爽

你覺得Mech難定易?

唔係搵工為前提，咁就唔同講法

Minor都無咩用架啦 又唔係double major, 你讀mech 覺得mech 好唔好玩?

你係想遲啲讀research phd就一定有用
好玩就幾好玩，undergraduate接觸嘅嘢多，又有得落手落腳(雖然唔係個個鍾意)

唔好誤入歧途

咪揀工程啊，你以為你係engineer，人哋當你狗

雖然已經無得改choice，但趁有機會記得叩門啊，appeal嘅記得改翻啊，再唔係去申請外國嘅大學啊

派到都唔好讀啦
等下年好過

無錯啊，講真dse一科溫一個星期升一定升grade，去玩半年留翻2個月溫書28分無難度，依個分已經夠都五寶等其他科

唔玩溫埋佢
醫都有得你讀
做人做狗 自己決定

工字不出頭

翻intern 見證讀工程做到狗都不如

無錯啊，一係就覺得你廢然後就俾人棄置

讀到隻狗咁 出到黎都唔夠人爭

又自推
Mech比其他科已經相對冇咁乞食
讀得好既都有個client做下
其他科好似ise eie咁

所以我咪無推其他工程科
點解要喺2舊屎入面揀一舊而唔係搵個更好嘅

Client幾時輪到poly

一個兩個都有嘅，但成百人得個幾個機會比較好，自己諗自己啦

記住見到offer係機械工程，可以reject啦

Rejected

gd
我唔肯定你之後會唔會行到一條啱嘅路，但我肯定你現在唔會行一條冤枉路

mech

巴打 幾時grad 嫁

未grad，就grad

IVE ME仔 只係收到POLY ME Y1 OFFER,
想知入去讀有咩要注意

填As6

真係咁差咩
本身對automation有興趣,想知香港係咪冇出路

Why not cu mae?

果陣見人講話要英文DSE3 ,
同埋果時見到自己GPA唔高,冇信心去報,過曬期先後悔

Non jupas mae收唔高

就係見到有個朋友出咗個3.3 OFFER比佢
就後悔咗

hku mech有無automation玩

入學第一年就填咗，不過無交

有啊，elective揀，不過好似得一科

唔使後悔，你入year1，趁有時間去叩門，或者放個gap year下年再報，黎到讀一年都係嗮時間

痴撚線 叫人讀cu mae
我係你真係諗真d
睇下mae行到咩scheme先
仲有香港玩automation真係玩自己

唔通都poly me咩
cu名又靚啲，環境又好啲，人又樸素啲

唔通讀poly me咩
cu名又靚啲，環境又好啲，人又樸素啲

你話其他科都認同既
但係mae
除非你真係好想玩automation囉

咁佢話automation

Agger

Me既出路真係咁差咩 ，我見好多工其實都岩me
青大畢業之後都有比過唔少工我地

不嬲ME都只係有工開嘅程度，未至於乞食

但近年班ME仔連工都搵唔到

係，真係咁差
你話hd出嚟個目的係搵工，me可能係唔錯，最起碼你讀嘅嘢係你做嘅嘢，但degree出嚟係香港就一定係差

咁me ocamp有冇必要報？同埋點樣tran科選科

聽我講啦，回頭是岸

冇必要，但有時間可以去玩下，啲人可能會同你講啲me嘅嘢

trans科你search credit transfer就有，之後交表去Dept

選科應該唔使，你第一個sem應該21cred 如果tran唔到科的話

paed係咪更加垃圾?今年好似呢科都無埋

有
頭2年讀me common科，到year2揀paed或me

保你去外國intern，想去Exchange一定有，既然出嚟都係乞，揀個多啲體驗嘅點都好啲

黎黎去去咪又係做bs 電廠
搵份工黎講 唔差既 今年大部分都18k起跳
想發圍既話 我會話香港冇Mech

Hd都未必係做返讀過既野
做bs好多野都要學返

之前實習做過bs公司，入到去同張白紙冇咩分別
後尾先知入面個個都係me畢業

其實個個畢業都係咁
就算你讀bs都一樣要學過晒d野
最多係學過下點睇圖咁解

但應該唔會有人揀paed?

咁好 去邊到intern? paed應該點都乞過me掛? 起碼條路闊好多，有唔同stream揀，bss, env乜鳩都有 出黎同人講讀paed人地又唔知乜鳩嚟，同人地講讀mech又唔係 利申無機會intern/exchange，只係揀無可揀走左去讀pt

歐美澳日
你話自己me design grad

對我嚟講 上年初初嚟到polyu ME呢科 乜都唔知 都係靠ocamp入組同埋班同year同學熟絡埋堆 上堂有個伴 同班同學開開心心fing下fing下咁過咗一年

可能你會話我係打手 但我真係覺得報咗ocamp之後係容易識到有共同興趣嘅朋友 大家又可以一齊讀書 因為我上年去咗ocamp之後我完全冇後悔過 所以想同各位fm分享一下 有乜問題都可以pm我ga 我都想幫吓啲好似我上年咁初入poly乜都唔熟嘅fm